【弦外之音】中外交部反分裂：支持西班牙統一，互不干涉他國內政

近日，西班牙加泰羅尼亞自治區主席在加區議會發表講話，宣布該區已通過「公投」贏得獨立權利，但將暫時擱置獨立宣言，尋求與西政府開展對話。對此，在今天（12日）的中國外交部例行記者會上，發言人華春瑩表示，中方支持西班牙政府為維護國家統一、民族團結和領土完整所做的努力。

外交部發言人 華春瑩：中方密切關注西班牙加泰羅尼亞有關情況，理解並支持西班牙政府維護國家統一、民族團結和領土完整所做的努力，相信西方有能力依法保障社會秩序和公民權益。

華春瑩表示，中西是友好國家，中方將繼續秉持相互尊重主權和領土完整、互不干涉內政原則，同西班牙發展各領域友好合作關係。

加泰係咪收左中國錢
西班牙點樣反獨中國故技重演，國際都無得批評了

共黨好撚驚人提分裂
俾多啲維穩費啦死撈鬆
越打壓反彈就越大

你表態支持已經係干涉內政啦......